【廢料滯港】回收價勁跌兩成 回收商同紙皮婆婆鬥慘

【本報訊】國內年底要求廢紙經嚴格分類才能進口，勢必增加分揀處理成本。有回收業界指，近期國內減少香港廢紙進口配額，再打擊廢紙回收出路。香港環保廢料再造業總會會長劉耀成指，每噸廢紙售價跌約兩成，由1,600元跌至1,300元。
跌至每公斤5毫至6毫
記者走訪街邊回收店，每公斤紙皮回收價亦由7毫跌至5至6毫。市民執拾最少40公斤紙皮，才能換一個24元的麥當勞餐。
有紙皮回收店負責人表示，前兩天每公斤紙皮回收價是7毫，近兩日跌價每公斤只收6毫至5毫。他表示，主要看大型回收商的回收價變動。經常在深水埗基隆街拾紙皮的長者稱，不知道紙皮跌價，繼續冒雨拾紙皮，拾獲的紙皮照送到回收商，「多少錢也好，算是做運動」。
不少長者及基層市民靠拾紙皮幫補家計，一位85歲婆婆拾來紙皮送到回收店，換來只是5毫。她一臉無奈說自己在香港出生，經歷過日軍攻佔香港三年八個月，還有今時今日「共產黨」治港，沒想過生活同樣悲哀。她說，深水埗除了明哥免費飯，最平飯盒也要14元，有時執拾紙皮也買不到一個飯盒。
一位姓戚的嬸嬸執了100公斤紙皮，扣除車仔重量，賣得60多元，她說算是很不錯的收入，平日做清潔工，月入約9,000元，靠拾紙皮賣錢來買餸菜。
劉耀成指，其實國內廢紙價格正上升，但香港廢紙回收商未能獲發進口批文，廢紙無法出口，令紙價下跌，「往常可以加簽（批文），今年冇得加簽，好多廠冇批文」。連鎖影響下，街邊回收店的回收價亦下調，令基層市民執紙皮的收入亦減少。

建制人仕稱香港人應該把握中國發展機遇

沒有共產党，呀婆都要食紙皮

執完紙皮放哂係條街度冇人收

香港執完低價賣/賣唔出，點解唔試下握緊一帶一路機遇，返大陸執/推過關賣什至推去一帶一路沿線賣呢?(啲官好似係咁講)

所以話官字2個口
根本信唔過

經歷過日軍攻佔香港三年八個月，還有今時今日「共產黨」治港，沒想過生活同樣悲哀

衰撚過日本仔

佢地大魚大肉啦，賣左咁多年港

唔係話分左類先比入口咩

大陸紙價升到上天喎

呀婆快d 番大陸執啦。 阻撚住曬

John ho啦
辣殺老野頂爛市

唔好意思，一戴一露無垃圾份

d廢佬今次真係做「五毫」啦

廢老末日

2600 人民幣
香港500港幣
推過關FATFAT

唔駛走私iphone啦，包到成身廢紙過關咪得，過境個時海關問你做乜，你咪話廢佬緊係用廢紙包住

好似話支那第四季外國廢紙未有批文。所以無貨

點解貴咗咁多
支那紙皮呢幾年成日加價

回收廢紙一定有得做；香港自已投資造囉

香港係廢物轉運去支那。一唔收已經出事